<resources>
    <string name="app_name">Cossacks</string>
    <string name="austria">Австрия выделяется среди других западноевропейских наций.
         Она довольно сильна на старте, так как в XVII веке можно нанять полезных юнитов
         — рундашира и кроата. Особенность рундашира: малое время постройки и высокая броня.
         Эффективнее всего использовать на старте, а также в артиллерийской стадии игры
         - кираса надежно защищает от картечи и огня многоствольных орудий. Кроат — легкий кавалерист, аналог
        наёмного сечевого казака.
         При всем этом и в XVIII веке Австрия не обделена полезными юнитами.
         Это пандур — сильный стрелок без штыка.
    </string>
    <string name="algeria">Страна с набором дешевой военной силы.
         У Алжира имеются два оригинальных юнита, которые быстро строятся — лучник и лёгкий пехотинец.
        Однако они обладают небольшим здоровьем.
         За счёт превосходства в численности на старте Алжир очень силён.
         Алжирский лучник на первом месте по скорости постройки, так же у него нет улучшений,
        которые ему не нужны из-за очень высокой силы, способной убить любого пешего одним выстрелом,
        или кавалериста двумя. Имеют плохую точность выстрела и эффективны только толпой против толпы.
         В конюшне доступен мамелюк — конный юнит, обладаюший большим здоровьем.
         Алжир не имеет перехода в XVIII век, а также не имеет возможности запустить шар.
         Также Алжир не имеет кирасированных юнитов, поэтому юниты уязвимы против артиллерии.
         В затяжной игре Алжир теряет свою силу.
    </string>
    <string name="bavaria">Сильный мушкетер 18 века, но с долгой постройкой.
         При полной прокачке имеет силу выстрела 106 единиц. Дешевые первые апгрейды для рейтара.
         Дорогие апгрейды для пикинера 17 века. Дорогие конюшни.
    </string>
    <string name="denmark">Самый сильный мушкетер 18 века в игре: повышенная атака штыком и из мушкета,
         относительно небольшой расход угля и железа, максимальная дальность стрельбы. Дешевый 18 век.
        Дорогие конюшни, но дешевые первые апгрейды для рейтара.
         Дорогие первые апгрейды для пикинера делают Данию уязвимой для раннего раша.
    </string>
    <string name="england">Довольно полезный юнит XVIII века — шотландский стрелок.
         Шотландец имеет довольно большой урон, но, как и мушкетер XVII века не может драться вблизи.
         Также у Англии присутствует оригинальный аналог барабанщика XVIII века — волынщик.
        Отличается лишь дешевизной.
    </string>
    <string name="france">У Франции имеется оригинальный конный юнит XVII века — королевский мушкетер.
        Его особенность: большая сила выстрела и медленное производство. В отличие от драгунов,
        которые при достаточной близости врага отбегают на недалекое расстояние,
        королевский мушкетер стоит на месте. В XVIII веке можно нанять егеря — аналог шотландского стрелка и пандура.
         Также имеется оригинальный драгун XVIII века. Его особенность: малая сила выстрела и быстрое производство.
         Содержание этого юнита требует большого количества золота.
    </string>
    <string name="hungary">Дорогое и слабое ополчение в 17 веке.</string>
    <string name="netherlands">Голландский мушкетер XVII века немного слабей остальных стрелков.
         Это компенсируется наиболее высокой скорострельностью, чем у юнитов такого типа других стран,
         после всех апгрейдов.
    </string>
    <string name="piedmont">Сильные священники, действительно способные оказать какую-то помощь войскам.</string>
    <string name="poland">Во многом схожа со странами Западной Европы.
         Главное отличие — польский пикинёр строится на треть быстрее чем у остальных стран.
         Также польский пикинёр — самый слабый в игре, его атака 8 единиц,
        и на него не действуют усовершенствования в виде кирас.
        В силу быстроты постройки пикинёров Польша является наиболее сильной нацией на старте игры.
        В конюшне в XVII веке вместо рейтара — легкий рейтар, который очень быстро строится,
        но обладает малым здоровьем. Также в конюшне доступен крылатый гусар.
        Крылатый гусар — гибрид легкой и тяжёлой конницы. На него распространяется защита в виде кирас,
        и в то же время сохраняется скорость гусара. В XVIII веке юниты Польши такие же как у стран Западной Европы.
    </string>
    <string name="portugal">Португальский порт может стрелять ядрами, как боевая башня.
         После постройки артиллерийского депо, так же как и башня,
         может увеличивать скорострельность после апгрейдов.
    </string>
    <string name="prussia">Прусский мушкетёр XVIII века имеет силу выстрела 106 единиц.
         Он является 2-м по силе уступая датскому мушкетеру.
         Прусский гусар производится на треть быстрее гусаров остальных наций.
    </string>
    <string name="russia">Отличается от стран Западной Европы дешевыми казармами XVII века
         — на постройку казарм не нужно золото. Русский пикинёр XVII — самый сильный пикинёр в игре.
        Его сила составляет 10 единиц в атаке против стандартных 9. Учитывая дешевые бараки и силу пикинёра,
         то Россия очень сильна в начале игры. Однако сила несколько нивелируется
         нехваткой жилья — русский барак вмещает меньше солдат. В конюшне доступен Донской казак,
        один из самых дешёвых юнитов игры с неплохой силой удара. Вместо рейтара — витязь.
        \Витязь — самый сильный конный юнит XVII века после украинского Гетмана. Его здоровье — 480 единиц.
        В XVIII веке юниты России такие же как у стран Западной Европы.
    </string>
    <string name="saxony">Саксонский мушкетёр XVIII века имеет силу выстрела 101 единицу,
         но производится медленнее всех мушкетёров XVIII века. Гренадер Саксонии
         обладает самой высокой скорострельностью среди всех гренадеров.
         Также у Саксонии есть интересный юнит - Гвардейский Кавалерист. Это тяжелая кавалерия,
        VII апгрейд на защиту дает прибавку  +30 (!) к защите от пик, штыков и мечей (ближний бой).
    </string>
    <string name="spain">Исторически лучшая пехота в Европе в 17 веке как и во всей Европе,
         кроме наличия кирасы и повышенной жизни у мушкетеров.Мушкетеры XVII века защищены кирасами,
         что делает их мало уязвимыми против многоствольных пушек.
    </string>
    <string name="sweden">Шведский рейтар стоит дороже и бьет слабее остальных тяжелых кавалеристов XVII века.
        Но это слабо компенсируется пикинером XVIII века, который также дороже своих «собратьев»,
         но немного сильнее.
    </string>
    <string name="switzerland">В основном Швейцария приблизительно равносильна с такими странами как Пьемонт,
        Испания, Венеция, Португалия, Нидерланды (обычная стоимость апгрейдов в академии, кузнице, мельнице,
        обычная стоимость зданий, стандартный флот).
    </string>
    <string name="turkey">Страна схожа с Алжиром. У Турции нет лучников.
         Однако есть стрелок — янычар. На старте игры янычар не уступает украинскому сердюку.
        При полной прокачке янычар имеет силу выстрела 30 единиц. В конюшне доступны:
        спах — аналог мамелюка и татарин — лучник на коне.
        В средней игре Турция за счет большой численности татар имеет преимущество.
        Турция также как и Алжир не имеет кирасированных юнитов, поэтому в затяжной игре нация слабеет.
        Также у данной нации  незначительно дешевле все улучшения в Академии,
         ввиду чего играть становится немного проще…
    </string>
    <string name="ukraine">Самая нестандартная нация. Единственная страна у которой крестьянин
         — полноценный военный юнит. Украинского строителя нельзя захватить
         (крестьянина можно захватить только если захватить неохраняемый городской центр или шахту).
         Украина не имеет пикинёров. В силу этого на старте Украина очень уязвима.
         Однако украинский стрелок — сердюк — имеет самую большую силу выстрела
         среди всех юнитов XVII века — 78 единиц. Поэтому в игре после старта, но не очень затяжного,
         Украина очень сильна. Нация не имеет перехода в XVIII век, однако ей доступен шар, открывающий карту.
         Страна не имеет кирасированных юнитов, поэтому Украина уязвима против артиллерии.
         В затяжной игре Украина несколько теряет свою силу.
         В конюшне Украина имеет реестрового казака и сечевого, а также гетмана.
         Сечевой казак — Один из самых быстрых юнитов в игре.
         Гетман — имеет характеристики подобные офицерам, но очень дорог, а также гетман самый сильный юнит.
         Реестровый казак — легкий кавалерист с неплохой силой удара, при этом имеет малую цену
         и быструю скорость постройки. Также украинцы не могут строить каменные стены,
         а из военного флота доступны только галеры.
    </string>
    <string name="venice">В порту можно построить галеас — улучшенную версию галеры.
         Также у Венеции самый дешевый переход в XVIII в.
    </string>
    <string name="beginner">1. Для бесконечного производства крестьян и боевых юнитов, зажмите клавишу ctrl
        и удерживая ее нажмите на иконке юнита для строительства.\n
        \n 2. Если у вас имеется конница, то обязательно выстраивайте ее в построения.
        Это придает кавалерии повышенную защиту и организованность.
        Для создания построения из кавалерии нужно выбрать определенное количество коней и нажать на иконке «построение».\n
        \n3. Как известно шахты, после их собственноручного уничтожения взрываются моментально,
        также и с некоторыми недостроенными зданиями, при этом разлетаются осколки, которые убивают и ранят живую силу.
        Итак, если маленькую группу ваших юнитов атакует враг с численным перевесом,
        выбираем крестьянина, заставляем строить мельницу перед отрядом врага, только она появится,
        взрываем её, у врага урон и очень большой, если он не успел с апгрейдом на защиту.
        Можно этими недостроенными мельницами «заминировать» узкие участки на карте,
        при проходе через которые юниты сбиваются в кучу, дождаться эту кучу и взрывать мельницы.
        Да, и ещё у этих мельниц нужно поставить охрану «держать позицию». Один минус, если вас атакуют стрелки,
        то все труды напрасны.\n
        \n4. Если поставить боевое построение на любое доступное место карты и нажать кнопочку «держать позицию»
        то через 30 секунд параметры вашего построения увеличатся на 10 единиц (как атака, так и защита).
        Это полезно применять, когда имеются узкие проходы и через них можно пройти, только если атаковать отряд.
        При этом юниты не будут двигаться, только лишь махать пикой.
        Это бесполезно когда на вас будет нападать отряд с пороховыми юнитами или пушками.
        Поэтому не забывайте и об огнестрельном прикрытии.\n
        \n5. Когда вам нужно, что бы все ваши крестьяне шли на добычу леса или зерна (и др.)
        назначьте место сбора крестьян на самом ресурсе. Например, если вам нужно,
        что бы все новоиспеченные крестьяне шли на добычу еды,
        нажмите в городском центре кнопочку «назначить место сбора», наведи курсор мыши на зерновые поля,
        и нажмите левую кнопку мыши. Теперь все ваши крестьяне, которые будут изготовлены,
        отправляться добывать еду.\n
        \n6. Если вам нужно выбрать всех юнитов одного типа, но они у вас расположены в разброс на всех участках карты,
        то выберете одного солдата данного типа и нажмите «ctrl+z».\n
        \n7. До начала массовых битв, необходимо правильно поставить своих юнитов.
        У каждого игрока свои построения. Кто вперед ставит конницу, а чуть сзади пехоту с пушками.
        А кто наоборот. Но речь сейчас пойдет не об этом. Так как юниты встают все время по-разному,
        то их очень тяжело поставить в правильном направлении. Для того,
        что бы юниты встали в правильном направлении нужно нажать на левую кнопку мышки на место,
        куда нужно поставить, и, не отпуская ее показать направление
        (при этом у вас должна появится желтая стрелочка, в какую сторону она будет показывать в такую и сторону и будут смотреть ваши юниты).
        \n\n8. Если формировать боевые построения, с помощью офицеров, то увеличиваются как параметры атаки юнита,
        так и его защитные характеристики.\n
        \n9. Если вам надо узнать, какие шахты пустуют вы нажимаете: выбрать все пустующие шахты.
        А если вы не знаете, где эта шахта, например, расположена: то нажмите пробел,
        после нажатия кнопки в городском центре: «выбрать все пустующие шахты».
        Тогда вы прямиком попадете на пустующую шахту и можете спокойно ее заполнять.\n
        \n10. Ближе к середине игры возникает проблема нехватки жилых мест.
        Тогда приходится прибегать к строительству домов. Строить их по одному – очень долго и нудно.
        Для того, что бы крестьяне строили объекты (не только дома) в порядке очереди,
        то выберите неработающих крестьян, в таком количестве, которое вам для этого потребуется,
        затем, удерживая клавишу «shift», нажмите на объект, который требуется построить,
        и начинайте размещать здания. Клавишу «shift» держите до последнего,
        пока все нужные вам постройки не будут нанесены вами на карту.
        Затем смело можете отпускать кнопку, и крестьяне начнут строить здания одни за другими.
        Очень полезная вещь.
</string>
    <string name="task_25">Очень интересная статья с практическими советами, как вести игру новичку в Казаках? Все расписано по пунктам и это наиболее важные моменты в игре на первых минутах при опциях с захватом 5000 или 1000 0 pt
        25 советов новичку для выживания на первых минутах в игре Казаки Снова Война
        \n1) Первично ставим оборону на такие строения, как шахты и кузню (особенно);
        \n2) Ставить дозорных по всей карте, лучше всего использовать барабанщиков;
        \n3) Если видишь у противника множество сечевиков или драгун наемных строй таких же и столько же.
        \n4) Создавай отряды пикменов, а не по одному (15, 36, 72, 120, 196 юнитов)
        \n5) Создавай им поддержку, в виде наемных сечевиков, драгун, лучников, пехотинцев.
        \n6) Охраняй шахты особенно и золотые и следи за запасами золота.
        \n7) Когда куплено очень много стреляющих, следи за поддержанием запасов угля и железа.
        \n8) Не ограждай себя стеной или частоколом (все равно частокол легко сжигаем и тянет дерево и еще ко всему сковывает твои действия).
        Строй ограждения, если гра затянется и перейдет в арт обстрел.
        \n9) Устанавливай патруль вдоль периметра базы!
        \n10) Не давай подходить вражеским войскам близко к зданиям (лучникам, гренадерам), особенно к баракам и дип. центру\n
        \n11) Строй бараки внутри базы — это дает возможность для маневра при защите.
        \n12) Не строй слишком плотно к друг другу строения (такую базу легко уничтожать).
        \n13) Как можно быстрее расширяй базу, дома, шахты.
        \n14) Если не уверен за сохранность или надежность охраны кузни, построй еще одну, желательно среди домов (в большинстве случаев они очень похожи между собой).
        \n15) Играя против восточных наций и поляков строй как можно больше многостволок.
        \n16) Прибегай к помощи монахов, они хороши как лекари и как пушечное мясо.
        \n17) Если враг атакует пикменами и лучниками, постарайся зайти им в тыл (лучникам) сечевиками или еще чем бысрым (у поляков крылатый гусар),
        можно и наемным пехотинцем.
        \n18) Старайся перехватывать атаку врага до того, как он дошел до базы!!!
        \n19) Усиленно прокачивай пикменов, особенно на первых порах от этого очень многое зависит.
        \n20) Сморти за добычей еды и все время занимай крестьян после строительства
        \n21) Ремонтируй поврежденные здания и по возможности прокачивай их (очень полезная штука),
        \n22) Не давай врагу накапливать армию возле твоих ворот.
        \n23) Охраняй крестов, в начале они не хуже любого пикмена (в защите супер)
        \n24) Как можно быстрее строй дип. центр (в хозяйстве всегда нужен).
        \n25) Лучшая защита — нападение!!!</string>
    <string name="stone">Уникальность «Казаков» заключается в том,
        что в них действует очень серьезный алгоритм работы рынка.
        Благодаря огромным возможностям рынка в казаках имеют место такие понятия как «торг»
        и активные изменения цен. Поэтому нужно уметь не только эффективно добывать камень,
        а и выгодно менять его на рынке.
        Уметь эффективно добывать камень это один из важнейших факторов влияющих на победу.
        От количества добытого вами камня напрямую зависит ваша экономика,
        а значит размер армии и ее подготовленность.
        Умение эффективно добывать камень пригодиться всем игрокам играющим на любых опциях.
        Исключение составляет только опция «без рынка».
        Теперь, пожалуй, начнем с начала. С азов так сказать.
        Вот так выглядит обыкновенная кучка камня в игре</string>
    <string name="stone_2">Обратите внимание, склад нужно ставить именно под камнем,
    так как крестьянин носит камень в верхний левый угол склада. Прошу обратить внимание,
    что крестьяне, отмеченные на рисунке красной линией находятся в зоне угла приема склада!
    Они не катают тачки к складу,
    сразу после добычи необходимого количества камень автоматически передается на склад.
Эффективность работы этих четверых крестьян примерно равняется десяти работникам,
    носящим камень к складу… (По крайней мере, так показали мои исследования в редакторе).
    Такой маневр очень удачно можно использовать, например, при игре на «нормале» (стартовые ресурсы 1000).
    Поставив удачно склад и поравняв крестьян под уголок, вы обеспечите очень эффективную добычу камня.
Крестьянин каждый раз приносит по 40 единиц камня на склад.
    Чтобы увеличить добычу камня нужно произвести экономическое усовершенствование.
    Таких усовершенствований (далее «апа») всего два.
    Оба они находятся в академии и могут быть произведены, когда у вас будет достаточное количество ресурсов.
</string>
    <string name="stone_3">Второй (и важнейший экономический «ап» в игре)
        – Увеличить жалование горным рабочим (эффективность добычи камня 300 процентов).
        Стоимость «апа» золото 1550, еда 4200, уголь 12520.
        После данного усовершенствования крестьянин приносит 160 единиц камня на склад,
        что весьма существенно!
        Однако следует заметить, что эти «апы» действуют раздельно друг от друга и взаимозаменяемы.
        Например если вы сделаете сначала +200 процентов затем +300 процентов,
        то эффект будет только от последнего — +300 процентов.
        Наиболее распространенная ошибка начинающих – они делают сначала +300 процентов,
        а затем еще и +200 процентов, но в итоге работает только +200 процентов.
        Итак, теперь вернемся к эффективной добыче камня. Есть мнение, что на каждом складе должно работать примерно от десяти до двадцати (максимум 25) крестьян. Это связано с тем, что если на небольшую кучку камня напихать очень много крестьян то эффективность добычи будет низкая из-за того, что они начнут мешать друг другу. Приведу пример: (внимание цифры взяты условно). Первые десять крестьян будут добывать 10 единиц ресурса. Второй десяток крестьян на этот же склад будет добывать уже 8 единиц ресурса.
        Третий шесть единиц…и т.д. Вывод, нужно определить на склад максимально эффективное количество,
        а остальных перевести на другой склад. Загнали 15 человек на кучку, и ставим следующий склад.
        Чем больше складов, тем лучше. Все зависит от нации, за которую вы играете (самые дешевые,
        если не ошибаюсь за Нидерланды), так как цены на каждый следующий склад растут.
        Внимательно отнеситесь к этой проблеме, недопустимо чтобы склады,
        которые так нужны на камне стояли на добыче дерева, их лучше сжечь и переставить.
        Стоит обратить внимание хотя бы на такой момент.
        Когда профи играет на множествах, чтобы быстро построить рынок он ставит склад в ближайшем месте,
        затем сразу поджигает его – вот она экономия! Держу пари большинство из играющих новичков,
        копируя развитие, даже не догадывается, зачем жжет тот склад.
        Следует уделить внимание также переводу крестьян на камень.
        К примеру, вы идете к «апу» +300 процентов за счет ранее сделанного «апа» топор
        (добыча дерева 100 процентов) меняя дерево на необходимые ресурсы.
        Рекомендую примерно при 9-10 тысячах угля подготавливать экономику к переводу на добычу камня.
        Расставлять склады под камнем, отправлять понемногу на них крестьян.
        Так же обратите внимание, что гораздо выгоднее переставить точку сборки крестьян с Городских Центров
        на новую кучку камня, чем отрывать от работы уже занятых делом крестьян. Так, крестьянин сразу с Гор.
        Центра сразу оправляется на работу.
        Очень часто можно увидеть в игре фразу:
        «У меня очень мало камня на карте, это не честно я проиграю».
        Прежде чем паниковать обратите внимание на</string>
    <string name="stone_4">камень лежащий под горками,
        или на редкие россыпи в траве, они ничем не уступают классическим кучкам,
        а благодаря своей внимательности вы можете обрести 2-3, а то и больше дополнительных залежей камня.
        Но все же, если вы открыли карту вблизи своей базы, и убедились,
        что залежей действительно раз два и обчелся, следует подумать о том,
        чтобы закончить игру до перехода на камень использую все имеющиеся ресурсы на активное наступление…
И напоследок, посмотреть эффективность добычи камня в любой момент вы можете,
        нажав в игре кнопочку I, цифра стоящая напротив камня будет означать,
        если не ошибаюсь, количество добываемого камня за пол тика.
        Очень полезно после игры просмотреть статистику, сколько противник добыл камня за игру,
        когда перешел на камень, проанализировать. Во время просмотра записи можно нажать кнопочку J,
        и вы мгновенно перенесетесь в статистику по игре очень удобно для анализа.
</string>
    <string name="grenader">В игре Казаки отряды наемников можно объединять только гренадеров на любых нациях
        (пехотинцы и лучники за Алжир и Турцию не объединяются в отряды), при этом не имеет значения,
        какие офицеры с барабанами. Гренадеры (наемники) объединяются в отряд и с офицерами и барабанщиками 17в
        и с офицерами и барабанщиками 18в.
        Отряд мобилен и даже присутствует функция +9. То есть,
        выделяем наш отряд и жмем на кнопку держать позицию в меню управления отрядом,
        и под кнопкой держать позицию будет линия, когда она заполниться то у отряда будет не +3 от офицера,
        а +9, но при движение с места эта цифра меняется на +3.
        При потере золота или обнуление его до нуля происходит мятеж соответственно,
        но отряд наемников стоит на месте и при этом офицер и барабанщик с ними,
        и они неотделимы от этого отряда мятежников.
        При мятеже этот отряд не атакует вас вообще.
        Не нападает и не стреляет даже если прямо вплотную поставить свои войска.
        Когда же золото снова появляется в казне, происходят удивительные вещи,
        офицер, который стоит с отрядом начинает убивать мятежников, при этом мятежники его не атакуют.
        Так что если убрать офицера отряд так и будет стоять и никто его с места не сдвинет!
        (перед тем как пополнить казну убейте или отведите офицера, что б он не убил весь отряд!)
        Иногда случается баг игры, что этим отрядом, когда они уже стали мятежниками можно управлять.
</string>
    <string name="earth_vs_fish">Земледелие и рыбная ловля имеют свои достоинства и недостатки.
        Развитая экономика требует от 2х до 4х мельниц и от 50ти до 200 крестьян.
        Фермерство труднее остановить,
        так как в присутствии достаточно небольшого количества военных юнитов крестьяне могут
        отлично обороняться. Тем не менее, для фермерства требуется приличное пространство,
        большое количество крестов.
Развитая экономика, построенная на рыболовстве, содержит от 15 до 75 лодок,
        добывающих еду на достаточно большой скорости. Рыбацкие лодки могут показаться дороговатыми
        (это легко исправляется апгрейдом на уменьшение стоимости лодки в академии),
        стоимость лодок увеличивается с каждой следующей. Уязвимость лодок заключается еще и в том,
        что вражеские тяжелые корабли (фрегаты, линкоры, шебеки, транспортники)
        могут эту самую лодку раздавить. Но, несмотря на все вышеперечисленные недостатки,
        лодки не требуют ресурсов на содержания, а каждый такой юнит приносит 1000 ед.
        еды по возвращению к порту, а при улучшении в академии – 2000 ед.
        Земледелие необходимо в начале игры, так как порты и лодки дороговаты для ранней постройки.
</string>
    <string name="earth_vs_fish_2">
        Количество еды, производимое за минуту, при апгрейдах: Изготавливать сельскохозяйственный инвентарь (эффективность полей, количество еды — +100 процентов), Культивировать новые сорта пшеницы (сбор +20 процентов), Произвести мелиорацию полей (количество еды на полях +200 процентов), Совершенствовать способ переработки зерна.

\n40 Крестьян производят 13668
\n70 Крестьян производят 19464
\n100 Крестьян производят 23009
\n150 Крестьян производят 30675
\n200 Крестьян производят 36792

\nРыболовство

\nРыбная ловля быстро производит большое количество единиц еды. Следует помнить о том, что лодки требуют много пространства в море. Апгрейды в академии уменьшают стоимость и повышают эффективность лодок.
Количество еды, производимое за минуту лодками

\n25 лодок производят 27841
\n40 лодок производят 35756
\n60 лодок производят 43650

\nРыболовство + Земледелие

\nТакое сочетание может принести много пользы экономике.

\n30 крестьян, 3 лодок 14149
\n30 крестьян, 5 лодок 15575
\n30 крестьян, 10 лодок 22535
\n30 крестьян, 15 лодок 26189
\n30 крестьян, 20 лодок 29041
\n30 крестьян, 25 лодок 34245
\n30 крестьян, 30 лодок 39929

\nКомбинация «рыболовство/земледелие» дает лучшие результаты, чем оба способа поодиночке. 30 крестьян и 3 лодки добывают больше еды, чем 40 крестьян. 30 крестьян и 15 лодок позволяют рано развиться экономике, имея достаточно ресурсов для постройки армии и усовершенствований.

\n50 крестьян, 3 лодок 16390
\n50 крестьян, 5 лодок 18271
\n50 крестьян, 7 лодок 22500
\n50 крестьян, 10 лодок 28139
\n50 крестьян, 15 лодок 34250
\n50 крестьян, 20 лодок 38653
\n50 крестьян, 25 лодок 41898
\n50 крестьян, 30 лодок 46525

\nИмея 50 крестьян в сопровождении 15 лодок, можно производить достаточно ресурсов для постройки большой армии и перехода в 18в.

\n100 крестьян, 5 лодок 28992
\n100 крестьян, 10 лодок 38242
\n100 крестьян, 15 лодок 44090
\n100 крестьян, 20 лодок 49001
\n100 крестьян, 25 лодок 54878
\n100 крестьян, 30 лодок 57044
\n100 крестьян, 50 лодок 73360
\n100 крестьян, 75 лодок 83629

\nВ случае поздней игры, 100 крестьян и 30 лодок производят более чем достаточно еды для поддержки армии и усовершенствований. Эффективное сочетание земледелия и рыбной ловли формирует сильную и надежную экономику, работу которой может расстроить лишь массированная атака с суши или моря.

    </string>
    <string name="diplomat">Дипломатический центр — несколько тактических советов
        Драгун-наемник.Самый лучший и эффективный из всех наемников.
        Стоит очень дорого, еще быстрее дорожает и поедает оставшееся золото после его покупки.
        Следует использовать, при недостатке пороховых юнитов, например при игре за Алжир,
        где таковых практически нет. А также в сочетании с кавалерией, для рейдам по тылом врага.
        Характерный пример из игры в мультиплеере. Через 25 минут после начала игры пришли ко мне два
        отряда рундаширов по 72 чел в каждом и 50 этих наемников. Потрепали они меня изрядно,
        правда после этого парень явно затормозил в развитии, так как все золото улетело в трубу,
        да и не только оно, так как драгуны очень усиленно сжигают весь уголь и железо.
        10000 железа и угля хватит минут на 7 интенсивной пальбы.
        Я думаю, что ресурсы потраченные на него можно использовать гораздо эффективнее.
        Лучше всего использовать этих юнитов для обороны причем оперативно, как заметят дозорные,
        спокойно склепаешь 20 драгун больше и не надо. После если что,
        то осталось направлять в атаку или делитить как было выше сказано жрут много золота и поэтому
        тормозят развитие.Сечевик.Использовать кучами по 50-100 для набегов на окраины база противника
        или захвата шахт, хорошо идут для вымаливания лучников (если последние без прикрытия),
        хороши для разведки, можно захватывать ими отставшую артиллерию и т.д. Использовать только для разведки,
        не более того. Его любой крестьянин завалит, так как у холопа удар 20 а у казака наемника 8.
        Стоит 50 золота. Я его никогда не делаю, а для разведки применяю в основном пехоту.
        Лучник. Использовать на ранних этапах игры без ПТ, при атаке иногда можно и при защите.
        Т.к. недороги можно клепать практически не останавливая. Один из самых полезных наемников.
        100-150 этих неверных разрушит вам любую стенку быстрее чем 20 пушек. Следует использовать,
        если противник запер себя в городе, или за чертой города находится небольшое войско.
        Тогда дабы не мучатся с пушками подгоняем атару неверных, при надобности прикрывая их войсками
        к стенке и они ее доблестно сжигают. А жечь башни, шахты им — одно удовольствие.
        Использую чаще всего из всех наемников, в мультиплеере у игроков он также из всех наемников,
        как мне это удалось заметить самых популярный. Используйте его в завершающей стадии для разрушении
        города.Рундашир.Превосходен при защите или прикрытии артиллерии. Неплохо им расследовать карту
        (быстро перемещается). Хорошо в сочетании с лучниками для их прикрытия от сечевиков.
        Наёмные рундаширы из-за своей слабости почти совершенно не могут противостоять регулярным войскам.
        Я слабо себе представляю их использование. Или ты предлагаешь подойти ими вплотную к
        пушкам и удерживать их от стрельбы до подхода украинской кавалерии? Так я, например,
        никогда не ставлю только многостволки. У меня вообще соотношение примерно 3:1, 4:1, 5:1,
        где первое число — обычные пушки, а второе — многостволки.
        При таком подходе почти все рундаширы лягут на подходе от пушечной картечи,
        остатки будут быстро добиты небольшим количеством стрелков и всё опять возвращается на круги своя.
        Автор не представился.Гренадеры.Хороши для мяса, подолбить стену —
        во всяком случае могут хоть как себя защитить нежели лучники.
        Иногда довольно неплохо валят конницу, лучше использовать большими кучами.
        Стрельба неэффективна +4.Турецкая пехотаХорошо использовать в сочетании с лучниками
        (для их прикрытия) или как мясо при штурме города или атаки. В целом же невостребованный юнит.
</string>
    <string name="saxony_mushketer">Есть ли у Саксонского мушкетера 18 века  какая-нибудь перспектива.
       \n Сначала я расскажу о его недостатках:
       \n -Очень долгое время подготовки такого юнита. Составляет 900 условного времени.
        \n-Не вооружен штык-ножем.
        \n-Невысокие показатели обороны.

\nС недостатками все однако существуют и огромные плюсы у такого юнита:

  \n  -Высокие показатели атаки.
    \n-Высокая скорострельность (выше, чем у прусского мушкетера), что позволяет этому юниту конкурировать, с другими подобными.
    \nОтносительно недорогие апгрейды.\n


Некоторые считают, что саксонский мушкетер 18 века мертвый юнит, однако посмею заметить, что при определенной технике развития. Можно рационально использовать время, которого и так всегда не хватает. Если успеть построить в течение ПТ 60 минут три казармы 18 век и сразу заказывать мушкет, то реально подготовить около 100 штук, по истечение этого времени, а потом усиленно начинать прокачивать и строгать гренадеров, со всех трех казарм — количественно уравняется армия через 10-15 минут спустя — в плане юнитов 18 века с казарм (мушкет, гренадер и т.п.). А полностью прокаченных 100 мушкета смогут сделать чего существенного особенно в обороне и на начальном этапе золото пойдет в нужное русло апгрейды, прокачка.

Если сказать честно, то его использование не так часто, хотя поклонники игры за Саксонию да еще с ПТ 60 мин скажут другое.

Кому-то интересны стоимость прокачки данного юнита, то цена выглядят так:

    \nАтака +30 (всего): 4.800 Золото, 13.500 Еда (итого 52);
    \nЗащита +21 (всего): 12.750 Золото, 154.658 Еда.
</string>
    <string name="saxony_grenader">Стоимость: 60 Еда, 100 Золото\n
        Начальная атака: 15 стрельба, 25 со штыком, 130 по зданию (граната).
        Когда играю за Саксонию, очередь для этого юнита доходит очень поздно порядка через
        2 часа (или после 1 часа при ПТ60мин) первое, что не позволяет клепать таких юнитов все время
        это дороговизна (100 золота), даже с прокаченными шахтами (2 золото полностью —
        без такой прокачки не стоит даже начинать клепать его),
        с одновременным выходом из трех барак идет отрицательное сальдо,
        поэтому юнит заказываю партиями по 200 челов или ставлю на бесконечность с двух казарм 18 век,
        когда войска полностью прокачены (главное кавалерист, драгун если предусмотрено стратегией развития).
        Скорость постройки очень быстра, поэтому за пять минут (с трех казарм) можно собрать неплохую кучу.
        \nПосле полной прокачки гренадер чувствует себя так — 27 стрельба, 71 штык-нож, 22 защита.
        Это дает существенные шансы для успешной борьбы на дистанции с прусским гренадером
        (компенсация в силе выстрела — большее количество), т.к. 90 жизни + 22 защита = 112,
        а атака у прусского мушкета 106 (стреляющая), да и скорострельность страдает,
        но против баварского и датского лучше такую армию не посылать — выбьет с одного выстрела.
        \n*Привел в пример эти три нации (Пруссия, Бавария, Дания), т.к. у них самые сильные мушкетёры.
        Теперь можно сделать вывод — эффективен саксонский гренадер против кавалерии и некоторых стреляющих юнитов (мушкет 17 век, драгун 17 век, драгун-наемник), пикменов (18, 17 век), а при равном развитии в противником может тягаться с другими стреляющими (егерь, пандур и т.п.), беззащитен против многостволок.
        Лучше всего использовать такого юнита в «ОБОЗЕ» т.е. держать в тылу армии и лишь при штурме города или подрывах стены выводить на передовую. Рекомендую использовать только полностью прогнанным (с последним апгрейдом +1500 по стене), т.к. дороговизна его может быстро истощить ваши золотые запасы. И держать в пределах 200-300 челов (достаточно), лучше предпочесть стратегию развития «в основном на конницу» (гвардейский кавалерист, драгун 18 век), нежели серьезно заниматься этим юнитом.
</string>
    <string name="market">Рынок в игре Казаки на малых ресурсах является важным элементов в вашей победе над соперником. Часто грамотное его использование позволяет получить экономическое превосходство над оппонентом. Так как почти вся экономика игры строится на добыче и продаже камня (или еды в игре на море), то начинающему игроку следует знать основные моменты торговли ресурсами. Если во время игры вы нажмете на «I» и кликните по значку «ЦЕНЫ НА РЫНКЕ» то перед вами появится таблица цен.
Понаблюдав за ценами пару секунд вам будет видно, что значения в каждом поле изменяются. То есть курс на рынке не постоянен, он меняется во время всей игры. Но что же влияет на этот курс? Дело в том что рынок в игре реагирует на каждый обмен, производимый игроками. Вот пример для наглядности. В самом начале игры за 1000 угля можно купить 2400 еды. После того как первый игрок поменял уголь в еду (5000 угля) курс падает до 1600 еды за 1000 угля. По такому курсу будет менять тот кто окажется на рынке вторым (вот кстати ответ на вопрос почему в начале игры большая часть игроков стремится построить рынок первыми). После того как поменяет игрок, оказавшийся вторым на рынке, курс упадет еще, не так сильно, но заметно. Тот кто построит рынок самым последним будет менять по самому невыгодному курсу. (если конечно все игроки пользуются одной тактикой и меняют уголь в еду). Подведем небольшой итог. Если все игроки меняют один и тот же ресурс, то его цена падает с каждым обменом. Она падает по отношению ко всем ресурсам, а не только к тому, на который меняют этот ресурс. Все вышеописанное было вступлением, для того чтобы у Вас было хорошее представление о принципах работы рынка в игре. А теперь речь пойдет о том как извлечь выгоду при обмене, зная рассказанное выше. Для этого необходимо совершить ряд действий на рынке, носящих название «обратный обмен» или «повышение курса». Суть этих действий заключается в следующем: Вы намеренно поднимаете курс того ресурса, который намереваетесь продать (обычно это камень при игре на суше или еда/камень на море) путем обмена на него нужного вам ресурса. Поясню на конкретном примере. У вас имеется 100 000 камня и около 5-6 000 золота. Вам необходимо золото для заказа драгунов или для чего то еще. Не зная всех тонкостей игры большая часть новичков меняет сразу камень в золото и получают около -/+ 10 000 золота за 100 000 камня, хотя за это можно получить 20 000 золота. Как? Очень просто. Надо поднять курс камня обменяв на него золото (достаточно обменять 5-6 000 золота для того, чтобы курс камня к золоту стал выгодным). А потом по выгодному курсу меняем камень обратно на золото. Получаем около 20 000 золота. Чем больше камня мы меняем тем больше выгоды от такого «обратного обмена». Вот собственно в этом и заключается смысл правильной торговли на рынке. Обратите внимание на ряд важный моментов:

\n\n— после поднятия курса не меняйте камень/еду в несколько действий, скажем по 50 000 или по 10 000. После того как вы поменяете первые 50 000 курс снова станет невыгодным. Обмен должен происходить в одно действие. Если необходимо поменять большое количество ресурса то просто кликните на значок +1000 удерживая клавишу Shift, и вместо значения 1000 появится 100 000 ( для 10 000 аналогично, 10 000+Shift= 1 000 000)
\n\n— поднимать курс можно не только тем ресурсом, который вам нужен. Это можно делать и другими ресурсами. Выгоднее всего поднимать золотом.
\n\n— соперник может сбить вам курс, так что делайте обмены быстрее. Если решите попробовать указанное в данной статье в одиночной игре, то сначала нажмите на ПАУЗУ, а потом пробуйте, так как компьютер может сбить вам курс.
\n\n— при больших количествах ресурсов(около миллиона камня или рыбы) есть смысл тратить больше 5-6 000 на поднятие курса. Тут целесообразно тратить от 20 000 и больше на поднятие курса.
\n\n— поднимать курс выгоднее в несколько этапов, скажем обменять 3 раза по 2 000 ресурса. Но тут больше вероятности что соперник сможет сбить вам курс.
\n\n— наблюдая за переменой цен на рынке (кнопка I) Вы сможете следить за важными действиями соперника, такими как заказ драгунов
\n\n— игра на малых ресурсах требует постоянного использования рынка(заказ драгунов, прикуп патронов, постройка 4 гор. центра, переход в век и так далее) поэтому для вашего удобства советуем прикреплять рынок к одной из цифр ( от 1 до 9), при нажатии на которую окно рынка сразу же появится. Делается это очень легко, сперва выделаете рынок, удерживаете клавишу ctrl и нажимаете на удобную вам цифру на вашей клавиатуре, скажем единицу. И теперь каждый раз при необходимости обменять ресурсы вы просто нажимаем на 1 и рынок выбран! Очень удобно, так можно любое здание забивать на горячии клавиши!

\nПостройка рынка

\nПосвящу свою статью теме наибыстрейшей постройке рынка на ресурсах 5000.
Взять первый обмен — очень важно как на пт, так и в играх без времени ненападения.
Многие скажут: «Что же тут сложного??? Влепил гц, мельню, склад и рынок! Все!»
На первый взгляд и при просмотре записи опытных игроков, так оно и кажется — ЛЕГКО.
Но увы, на самом деле все намного сложнее и порой доли секунды вначале игры могут
решить исход всего поединка (особенно на коротке 5000 0пт).

\n\nВ чем же заключаются сложности быстрой постройки рынка?
Попробую весь этот процесс разложить по пунктам и с иллюстрациями, надеюсь меня поймут.
В качестве примера взял Нидерланды, как самую популярную нацию стандарта.
В принципе у всех других наций рынок строится так же (кроме Австрии), только расположение гц может
быть немного изменено в силу его геометрии.

\n\n1). Загружается карта, мы видим перед собой кучку из 18 крестов. Игра виснет на некоторое
время, как будто нажали паузу, при этом мы можем давать команды крестьянам. Время этого «висения»
различно и может варьироваться от качества соединения, но обычно составляет 3-4 секунды.
За это время мы должны успеть:
\nа). Выделить ВСЕХ крестов и заложить ими ГЦ именно так как показано на рисунке 1.
\nб). Выделить из ПРАВОЙ НИЖНЕЙ части кучки 5 крестов и заложить ими мельню точно так, как показано
на рисунке 1


\n\nПосле этого «пауза» кончается, и, если мы все успели, кресты идут заниматься своими делами (строить гц и мельню).
За это время можно поставить точку выхода из гц и осмотреться на предмет леса, камня и шахт.

\n\n2). Постройка ГЦ подходит к концу. Выделяем тех 13 крестов, которые строят ГЦ.
как только ГЦ достроился, моментальноО нажимаем букву T (англ. раскладка), и ставим склад,
как показано на рисунке 2 (вплотную к ГЦ и мельне).
Сразу же после этого выделяем 5 крестов, которые строят мельню (она еще не готова),
зажимаем Шифт, и кликаем правой кнопкой мыши на строящийся склад. Это нужно для того, чтобы кресты после постройки мельни
автоматически подошли к складу. После этого заказываем в ГЦ крестов на бесконечности.

\n\n3). Склад строится. Выделяем всех 18 крестов. Как только склад готов, жмем букву Е (англ. раскладка) и ставим рынок как
показано на рисунке 3, вплотную к верхним крестам. Через некоторое время из ГЦ выйдет 19-й крест, его тоже стоит послать
на постройку рынка, иногда он успевает

Пока строится рынок, закладываем крестами фундаменты необходимых зданий.

\n\n4) Рынок достраивается, производится обмен (тут уже все зависит от быстроты ваших рук и чувствительности мышки).

\n\nХочу сказать, что такое расположение построек — оптимальное для быстрейшей постройки рынка.
Разумеется, близлежащие ресурсы, такие как камень или дерево, могут помешать такому расположению и придется импровизировать, но
по своему опыту скажу, что в 95 процентов случаев такое расположение удается.

\n\nПро Австрию: делается все точно так же, кроме:
на мельню шлют не 5 крестов, а выделяют ВСЕХ (после закладки ГЦ) и ставят ими мельню — пойдут необходимые 10 крестов.
</string>
    <string name="spike">Пикинёр 18 века\n\n

Каждый знает кто такой пикинер 17 века и с чем его едят.
        Вообще, этот юнит самый используемый в Казаках.
        Но мало кто знает что-нибудь о пикинере 18 века.
        Я бы хотел дополнить этот пробел и рассказать о нём.
        Как и свой собрат, этот юнит строится в отряды с помощью офицера и барабанщика,
        естественно 18 века. Он тоже носит пику и имеет такую же скорость хотьбы. \n\n
        На этом их сходства кончаются и начинаются отличия. Самое главное — это потеря кирасы,
        а как следствие и большая уязвимость перед дробью пушек, а особенно многостволками.
        Но это лихо компенсируется двумя вещами. Это очень выская скорость производства
        (строится почти как лучник в дипломатическом центре), а также более высокие параметры атаки.\n\n
        Если у обычного пикенёра атака без каких либо апгрейдов равна примерно 9,
        то у этого парня она аж 11. Причём всё можно раскачать до ещё большего количества.
        Уже должно быть понятно, что аппгрейты на доспехи на него не действуют, зато действуют все остальные
        (а они есть?). Я бы, лично, был рад, если бы таких можно было бы делать у Польши с самого начала,
        но увы. А в 18 веке обычно для них просто не хватает либо места проживания, либо просто места в казарме,
        когда все они пыхтят на сооружения гренадёров и мушкетёров 18 века.
        Хотя было бы неплохо пустить армаду этих юнитов, прикрываемую стреляющими юнитами,
        что часто и делают при переходе в контр аттаку.
</string>
    <string name="order">\nИтак как это сделать:\n\n

1. строим порт и делаем в нем 1 лодку

\n2. Выбираем юнит который нужно выстроить и через Shift выбираем ту самою 1 лодочку

\n3. отправляем туда куда нужно поставить!

\nВуалям.

\n\nP.S. Есть одна тонкость если вы ставите так 2 бесконечности предположим пик 18в то при таком раскладе станет только одна, вторую пройдется ставить отдельно!
</string>
    <string name="algeria_pluse_minus">Как и Турция,
        Алжир является мусульманской страной с экзотической армией.
        Армия Алжира очень похожа на армию Турции. Основу алжирской пехоты составляют лучники,
        пикинеры и легкие пехотинцы. Пикинеры Алжира во многом напоминают Турецких.
        Они довольно быстро строятся и не имеют защитных доспехов.
        При единоборстве с европейскими копейщиками, алжирские безнадежно проигрывают,
        поэтому использовать их нужно очень осмотрительно.
        Они полностью беззащитны против артиллерийского огня,
        многоствольные пушки могут за несколько секунд уложить толпу таких пикинеров.
        Но у них есть одно замечательное преимущество —
        массовость так как они быстро строятся и стоят недорого.
        Не стоит ставить алжирских пикинеров колоннами, артиллерия может нанести им очень большие повреждения.
        Максимальное количество в группе — 36. Не следует использовать при лобовых атаках противника.\n\n

Следует заметить что основным пехотным юнитом является алжирский лучник.
        Он намного сильнее своего наемного брата, хотя скоростью постройки и стоимостью не намного больше.
        Недостатков у него только два — он недалеко и медленно стреляет.
        Однако это компенсируется большими толпами этих юнитов, которые можно построить,
        играя за Алжир. Этих юнитов также используют для разрушения зданий.
        Не следует объединять их в группы, выгоднее иметь неорганизованную толпу.
        Наиболее опасны алжирским лучникам легкие кавалеристы, обладающие большой скоростью.
        Против таких юнитов просто необходимо иметь прикрытие,
        иначе весь ваш отряд может сгинуть с лица земли за считанные секунды.
        Гораздо хуже обстоят дела с пороховыми юнитами.
        Лучники не успевают подойти к ним на расстояние выстрела.
        Очень опасно использование лучников, когда враг имеет солидную артиллерию, особенно многостволки.
        Учитывая, что у Алжира нет бронированных войск, противостоять врагу с артиллерией им будет очень сложно.\n\n

Алжирская конница представлена только одним юнитом — мамелюком.
        Судите сами — hit point у мамелюка 380 (как у витязя в ЕВ), вооружен пикой,
        максимальная сила удара 29, защитных доспехов не имеет, скорость невысокая,
        время постройки крайне мало. Он способен сражаться со всеми видами легкой конницы,
        включая казаков (реестровых и сечевых), способен в больших количествах противостоять
        не слишком многочисленной тяжелой коннице и вполне способен уничтожить не
        слишком многочисленный отряд драгун. Учитывая, что без особого напряжения можно построить
        3 конюшни, Алжир способен создать просто толпы мамелюков. А если игрок построит
        4 конюшню (правда на нее требуется 160 000 камня) то он вполне может заменить всех пикинеров
        на мамелюков — скорость постройки у них примерно одинаковая.
        Это основная ударная сила Алжирской армии. Правда, недостаток имеется и у мамелюка.
        Он не имеет защитных доспехов и апгрейды к нему достаточно дороги. Тем не менее, учитывая,
        что золото в игре за Алжир, наименее востребованный ресурс, эти апгрейды провести абсолютно реально.
        Проапгрейженный мамелюк становится весьма грозным воином,
        а огромная толпа этих конников способна нанести врагу сильные потери.
        Мамелюков имеет смысл использовать для контрударов, для связывания боем стрелков или
        подвижные юниты врага, для фланговых атак артиллерийских батарей, для рейдов по тылам противника.
        В сочетании с наемными драгунами эти войска будут грозной и почти непреодолимой силой.
        Однако главным врагом мамелюков остается артиллерия. Особенно многоствольная.
        Она способна нанести им невосполнимые потери. Вообще, с численностью войска у
        Алжира не возникает особых проблем. Вполне по силам построить 4 барака и 3 — 4
        городских центра, так что массовая армия игроку за Алжир обеспечена.
        Армия Алжира — массовая армия, она побеждает не качеством, а количеством.
</string>
    <string name="usual"> Крестьяне способны строить более чем 1 строение одной командой.
        Кликните на иконку строения, зажмите SHIFT и начинайте строить.
        Выделенные жители будут строить одно строение за другим.
</string>
    <string name="usual2"> Австрийский мушкетер имеет наибольшую дальность стрельбы
        и наименьшую минимальную дальность из всех мушкетеров 17 века.
</string>
    <string name="usual3"> Русский пикинер силен в атаке (9, другие 8), но слаб против мушкетов и пушек (1, другие 2).\n

---Апгрейды западных пикинеров не отличаются по конечным параметрам, но отличаются по уровням (одни нации +1, +2, +3, другие +2, +1, +4 и т.д.).

\n---Стоимость яхт и рыбацких лодок увеличивается с каждой построенной яхтой. Так же как и с наемными драгунами и пушками.

\n---Улучшение атаки мушкетера 18 века в казарме влияет только на атаку штыком, а не на силу выстрела.

\n---Улучшение защиты в казарме и конюшне влияет только на защиту от пик, мечей и стрел, а не от огнестрельнлго оружия.

\n---Легкий пехотинец часто выигрывает дуэль у пикинера, потому что пикинер просто «танцует» вокруг пехотинца, будучи не в состоянии поразить пехотинца длинной пикой. Они стоят слишком близко друг от друга.
</string>
    <string name="usual4">---Можно сделать кавалерийское построение еще одним способом.
        Выбрать войска, зажать SHIFT, выбрать рыбацкую лодку, указать место на карте,
        и войска построятся там стоя очень широко друг от друга, что хорошо помогает от артиллерии.
        Это не настоящее построение, больше прикол.\n
        ---Украинские крестьяне имеют вдвое большую дальность обзора, чем другие крестьяне.
</string>
    <string name="version">Version 0.1</string>
    <string name="info">Много полезной информации было взято с этого сайта-http://cossacks-game.ru</string>
    <string name="social">По всем вопросам прошу обращаться в :</string>
    <string name="socialVK">https://vk.com/quiteriver2</string>
    <string name="socialMail">Quite.River.1990@mail.ru</string>
    <string name="specialThanks">Special Thanks</string>
    <string name="specialThanksVKK">https://vk.com/miron_2016</string>
    <string name="specialThanksVKM">https://vk.com/id204491483</string>
    <string name="problem_with_gpu">Решение проблемы с инверсией цвета на новых видеокартах и новых ОС\n\n

После появления на рынках новых видеокарт серии GF 8…. и 9…. возникла проблема с работой казаков на
        таких видеокартах.\n\n

Решилось все появлением официального патча , но и с ним инверсия цвета постоянно возникала,
        так же инверсия возникает на ОС Windows Vista и Windows 7. Выход был только один — жать alt tab.
        Но это сильно напрягало. Нашли выход. Создаем файл с расширением .bat и прописываем там следующее —\n\n

@echo off
taskkill /f /im explorer.exe
dmcr
start explorer\n\n

Далее сохраняем все в корневой папке игры Казаки, делаем ярлык на этот файл и всегда запускаем казаки через него.
        Вуаля — проблема с цветом решена.
</string>
    <string name="hot_keys">Юнит – элементарная единица в игре казаки, для которой можно отдавать приказы. Крестьяне, Артиллерия, Кавалерия, пехота, корабли, лодки – все это юниты. Юниты можно объединять в группы.
Объект – любой юнит, группа юнитов или постройка или группа построек или группа юнитов и построек.
Построение – юниты одного типа, объединенные и сгруппированные для повышения боеспособности. Пехотные построения возможны только при наличии офицера и барабанщика.
Шеренга – построение юнитов. Для пехоты выглядит как линия, для конницы выглядит как буква П, для пушек выглядит как линия.
Колонна – построение юнитов. Для пехоты выглядит как квадрат.
Клин – построение юнитов для конницы.
Каре – построение юнитов. Для пехоты выглядит как полый квадрат. Для конницы выглядит как линия.
Читер – используется в интернет игре, от англ. сheat – обман. Означает игру не по правилам и обман оппонента.\n\n

 
2. Выделение юнитов и игровая информация\n\n

Выбранный объект + Space – центрировать экран на выделенном юните, объекте;
\nВыбранный юнит + Z – выбрать всех юнитов одного типа в пределах экрана;
\nДвойной Click на юните – выбор всех юнитов одного типа в пределах экрана;
\nDel – удалить выбранный объект, убить юнита;
\nCtrl+Z – выбор всех своих юнитов одного типа на карте (за исключением крестьян в шахтах и тех кому приказано охранять объекты);
\nCtrl+A – выбор всех своих юнитов на карте (за исключением крестьян в шахтах и тех кому приказано охранять объекты);
\nCtrl+B – выбрать все свои здания;
\nCtrl+S – выбрать все свои корабли;
\nВыбранный юнит и Shift + Выбранный юнит – Добавить в группу у выделенным юнитам новых юнитов;
\nВыбранное здание + Ctrl + Click на карте – указание точки сбора для построенных юнитов;
\nГруппа выбранных зданий + Ctrl + Click на карте – то же;
\nПоследовательное строительство зданий – при нажатой клавише Shift даем крестьянам команду строить здания, здания можно менять, но Shift при этом не отпускать. Крестьяне последовательно построят все заказанные здания;
\nВыбранные объекты + Click на иконку игрового объекта в меню – выбрать все объекты данного типа
\nВыбранный объект + Shift + Click на иконку игрового объекта в меню – убирается объекты данного типа из выбранных
\nВыбранный юнит и A + Click на карте, куда идти юниту – выбранные юниты будут следовать в указанную точку и атаковать всех противников, которых встретят на своем пути.
\nВыбранный юнит + Shift+Click на карте – задание сложного пути следования юнитов
\nНапример, если выделить гусар и последовательно кликнуть при нажатой клавише Shift в точках A,B,C и D. Они побегут последовательно отмечаясь в каждой их этих точек. Кроме кликов, мышкой при нажатой левой кнопке можно задавать построение в промежуточных точках. Направление смещения мышки задает направления постановки юнитов.
\nA—B
\n…../
\n../
\nC—D
\n~ — включать / выключать режим информации о количестве жизни солдат, времени перезарядки\n\n

\nБыстрый доступ к юнитам
\nCtrl+1…0 – присвоить юниту/группе юнитов порядковый номер для более быстрого доступа к ним. Последующее нажатие номеров сразу же выделяет соответствующих юнитов.
\nВыделенные юниты + Shift + порядковый номер группы -> Ctrl+1…0 – добавить новых юнитов в существующую группу и присвоить порядковый номер новой группе. Номер может быть тот же.
\nCtrl+M – показать все незаполненные до конца шахты;
\nCtrl+P – выделить всех неработающих крестьян;
\nI – вызвать окно с информацией об игре;
\nCtrl+I – техническая информация: информация о местоположении, коды последних нажатых клавиш, фактическая скорость игры в FPS (кадры в секунду) – теоретическая скорость на быстром режиме 50 FPS, на медленном – 25 FPS – посмотрите, сравните; название выбранного объекта и информация о его местоположении
\nU – вызвать окно с информацией о юните;
\nD – увеличить скорость игры;
\nM – переключаться между режимами миникарты;
\nO – включать / выключать режим прозрачности.
\nQ – показать непроходимые зоны ;
\nShift + кнопка количества ресурс
\nа (10, 100, 1000, 10000) – на рынке умножить количество на 100
\nF11 – снять скриншот (копия экрана)
\nF12 – вызов игрового меню
\nShift+D – изменить скорость проигрывания (три градации) При проигрывании записи игр
\nPause – пауза

 
\n\n3. Клавиши для строительства зданий крестьянами

\nПосле того как мы выделили всех неработающих крестьян, мы можем дать им команду:
\nA – режим атаки, убивать всех на своем пути;
\nB – казарма 17в;
\nC – городской центр;
\nD – дом;
\nE – рынок;
\nF – порт;
\nH – собор (церковь);
\nJ – академия;
\nK – казарма 18в;
\nL – кузница;
\nN – постройка шахты;
\nR – артиллерийское депо;
\nS – конюшня;
\nT – склад;
\nV – башня;
\nW – каменная стена (определить границы);
\nX – частокол (определить границы);
\nY – мельница;
\nZ – каменная стена (приступить к строительству);
\nZ – частокол (приступить к строительству);
\nДля того, чтобы выделить все здания какого-либо типа, необходимо сначала выделить все здания Ctrl+B, затем нажать на клавишу соответствующую зданию при постройке (см. выше). Так при использовании специальных скрипт – программ можно запрограммировать постоянно лечение юнитов а академии. Алгоритм: Ctrl+B, J, J. Повтор скажем через 1 минуту. После этого вам обеспечено постоянное подлечивание вашей армии. Подробнее об этом см. в конце статьи.

\n\nВыполнение усовершенствований
\nN – усовершенствовать шахту
\nY – усовершенствовать мельницу

 
\n\n5. Клавиши для строительства юнитов (по одному)

\nВ соборе (церкве):
\nS – священник (поп);

\n\nВ казарме 17в:
\nP – пикинеры 17го века, сердюк:
\nL – рундашир, легкий пехотинец:
\nS – мушкетеры 17го века, лучник, янычар:
\nB – барабанщик:
\nF – офицер 17го века:

\n\nВ казарме 18в:
\nP – пикинер 18го века:
\nB – стрелки 18го века:
\nS – мушкетер 18го века:
\nG – гренадер:
\nB – барабанщик 18го века:
\nF – офицер 18го века:

\n\nВ конюшне:
\nR – тяжелая кавалерия 17го века + спах, мамлюк, сечевой казак:
\nT – легкая кавалерия 17го века:
\nS – драгуны 17го века, татарин, бедуин на верблюде
\nK – тяжелая кавалерия 18го века
\nG – гусары 18го века
\nD – драгуны 18го века, гетман

\n\nВ артиллерийском депо:
        \nP – пушка;
\nH – гаубица;
\nR – мортира;

\n\nВ порту:
\nB – рыбацкая лодка;
\nY – яхта;
\nP – транспортный корабль;
\nG – галера;
\nF – фрегат;
\nL – линкор;

\n\nДля любого юнита:
\nShift + правый Click мышкой по иконке – заказать пять юнитов;
\nShift + левый Click мышкой по иконке – уменьшить заказ на пять юнитов;
\nCtrl + правый Click мышкой по иконке – установить производство на бесконечность;
\nСtrl + левый Click мышкой по иконке – отменить производство на бесконечность;

\n\nВ академии можно давать команды:
\nJ – вылечить всех живых юнитов (жизнь увеличивается на 10 процентов от максимального)
\nK – отремонтировать все пушки (жизнь увеличивается на 10 процентовот максимального)

 
\n\n6. Клавиши командования юнитами:

\n\nДля пехоты и кавалерии:
\nS – держать позицию;
\nV – отменить «держать позицию»;
\nD – запретить атаку;
\nE – разрешить атаку;
\nP – патрулировать;
\nG + Click на объекте или юните — охранять / не охранять;
\nA + Click на карте – атаковать (идти к намеченной цели, убивая всех на своем пути);
\nКоманды артиллерии те же что и для пехоты.
\nКоманды кораблям те же что и пехоте за исколючением рыбацкой лодки и транспортного корабля. Рыбацкую лодку можно использовать как охранника для крестьян, работающих на берегу или для больших судов. Мелкие рыбацкие лодки отвлекают на себя огонь пушек противника в режиме атаки. Учтите, что рыбацкая лодка может захватить крестьянина, стоящего на берегу

 
\n\n7. Клавиши командования построениями юнитов

\n\nR – построение колонной у пехоты, построение клином у кавалерии;
\nK – построение каре у пехоты, построение колонной у кавалерии;
\nG – сгруппировать/разгруппировать;
\nL – построение шеренгой у пехоты, построение шеренгой у кавалерии;
\nJ – распустить строй;
\nF – заполнить построение;
\nD – запретить атаку;
\nE – разрешить атаку;

\n\nДля артиллерии:
\nL – возможность построить в шеренгу пушки, гаубицы или мортиры;
\nF – заполнить построение;
\nG – группировать / разгруппировать построение;
\nI – распустить построение;

 
\n\n8. Клавиши при игре с напарником

\n\nEnter, сообщение, Enter — Передача сообщений во время игры
\nEnter, сообщение, Ctrl+Enter — передача сообщений дружественным игрокам
\nEnter, сообщение, F1 … — передача сообщений в чат, при условии что ранее из чата вам пришло сообщение
\nПередача ресурсов – В строке Chat (после нажатия Кл. Enter) набрать give [ресурс] [игрок] [количество]. Ресурсы — wood, iron, food, stone, gold, coal
\nCtrl+O – показать правую панель инструментов. Используя эту панель, можно перейти на управление войсками союзника. Полезно при командной игре. Позволяет выжить, когда ваша армия разбита. Нужно только не опоздать с переходом. Критерий поражения – уничтожение последнего крестьянина.

 
\n\n9. Коды при игре с компьютером

\n\nEnter, далее вводим код:
\nmoney – добавление по 50000 (пятьдесят тысяч) каждого ресурса;
\nvictory – вам засчитывают победу при прохождении компаний. Дает возможность перейти к следующей миссии в компании;
\nwww — активизирует коды «supervizor», «multitvar» и «izmena», позволяет переключиться и играть за другого игрока, открывает карту;
\nsupervizor – включает / выключает туман войны;
\nizmena — возможность играть за другую сторону клавишами 1-9 в правой части клавиатуры;
\nmultitvar — после введения нажмите Р для доступа ко всем юнитам, для отмены вставки юнитов, нажмите F9.

 

 
\n\n10. Клавиши, которые нажимать не стоит.

\nЕсли вы играете по сети и противник просит вас нажать нижеприведенные клавиши, не делаете этого:
\nAlt+F4 – закрытие окна с игрой и как следствие проигрыш;
\nAlt+Tab – переключение на другое окно Windows, вам зачтут поражение по истечении 10 секунд;
\nCtrl+Esc – переключение в меню Windows, вам зачтут поражение по истечении 10 секунд
\nCtrl+Alt+Del – переключение в панель задач Windows, вам зачтут поражение по истечении 10 секунд;</string>
    <string name="cossacks_game">https://yadi.sk/d/fL13aJz63FLVRv</string>
    <string name="cossacks_video">https://yadi.sk/i/5x1YZ-pK3FLT9B</string>
    <string name="xxhdpi">textView=199,300</string>
    <string name="xhdpi">textView=210,258</string>
</resources>
